陳茂波︰美國在港有龐大利益難以在金融領域制裁香港

財政司長陳茂波接受新華社訪問時指，港區國安法立法是為使社會恢復穩定，恢復安全的營商和投資環境，不僅不會削弱香港的優勢，反而會更加穩固。而人大通過有關決定後，商界、金融界總體持正面態度，認為立法有助香港恢復安全穩定。

陳茂波認為，美國雖然有在金融領域制裁香港的手段，但牽涉自身龐大利益而難以實施，特區政府的數據顯示，超過1300家美國公司可在香港享受進入內地市場的優惠政策，美國平均每年從香港獲得近300億美元貿易順差，美國向香港出口貨物和服務及香港在美國的直接投資，為美國創造了逾21萬個工作職位。

陳茂波強調，香港自身擁有足夠的美元外匯儲備可以支持聯繫匯率，而每年香港在本地製造並出口到美國的貨物金額，在香港總出口額中佔比僅為0.1%，關稅調整措施影響有限，香港獨立關稅區的待遇是基本法賦予，與美國沒有關係。

波叔係咁提水
換外幣保全家

有個咁短視既財政司司長真心可悲
以為美國制裁香港真係淨係制裁咁簡單

同樣你都拎緊好多美國利益